中醫認為腎為先天之本，腎精充足，五臟六腑皆旺

戒J Telegram群

中醫認為腎為先天之本，腎精充足，五臟六腑皆旺，身體的抗病能力就強，反之，腎精虧損，則五臟虛衰，會多病早夭。腎為五臟六腑之根，人體氣血陰陽皆繫於此，手淫傷腎，時間長了五臟六腑都容易出問題

傷到一定程度，腎不行了，肝也不行了，脾也虛了，心臟也疼了，肺也不好了，過上了多災多難的生活，這時才感嘆健康的身體是多麼重要，之前瘋狂縱慾是多麼愚蠢，多麼無知。心、肝、脾、肺、腎，雖然腎排在五臟最後，但其作用卻是最重要的。

如果把腎比喻成一個“鍋爐”，那麼身體消耗燃燒後產生的“煤渣”(代謝廢物)都必須經鍋爐排出。一旦“鍋爐”出現問題，廢物排不出去，不僅會損毀“鍋爐”，五臟整個系統也會崩潰。腎虛會累及心、肝、脾、肺等各臟器，並伴有心煩、失眠、頭暈、眼花、消化不良、咳嗽等症狀。

腎病早期多為疲勞、乏力，眼臉浮腫、顏面蒼白、尿中有大量泡沫、排尿疼痛或困難。接下來會產生食慾減退、噁心嘔吐、腰痛、夜尿頻繁、全身水腫、血壓升高、呼氣帶尿味、骨痛、皮膚瘙癢、肌肉震顫、手腳麻木、反應遲鈍等。如果嚴重了，上述各種症狀繼續加重，同時會導致心、肝、肺等多臟器功能衰竭。

印光大師在開示中說手淫是殺身之利刃也，現在看來是千真萬確的，有的人體會不深，不知道手淫的危害，以為自己身體好，沒事，剛開始都以為沒事，等到身體出現症狀了，就知道了，等到身體全面垮掉了，器官罷工了，就知道嚴重性了，真的不是鬧著玩的，是要命的！曾經我身體很強壯，看著也很魁梧壯實，自以為沒事，後來神經症爆發，把我拋入痛苦的症狀地獄，我這時才知道日積月累的縱慾是多麼可怕，它不是一下把你搞廢，而是一點點蛀空你，一點點蠶食你的健康，等你突然驚醒時，已經症狀纏身了，已經身處痛苦之中了，每天都在煎熬，每天都很絕望，甚至想自殺。

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，精既作用係同黎滋潤五臟六腑，同埋可以轉化為腦髓＋骨髓＋血。
精一失，五臟六腑都會變差，長期落去就會出現好多症狀，導致你變成一個溝唔到女既毒撚。

每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，出現既症狀都唔同，以下為最常見既症狀：

變樣衰，變猥瑣，臉色灰暗，雙眼無神，脫髮，髮質變差
暗瘡，臉多油，自卑冇自信，社交恐懼症，耳嗚
前列線炎，陽痿，早洩，蕁麻疹
腦力＋思考力＋理解力下解，記性變差
口臭，體臭，易骨折，聽力下降，講野細聲冇中氣
易累，體力下降，易怒，腰痛，尿頻

《戒為良藥》想成功戒一年就睇哂佢

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞，但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁期間扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

戒丁必睇資料：

手機聽廣東話聽戒為良藥

戒為良藥

YOUTUBE戒色圖

香港戒色論壇

秦東魁老師

戒色吧

中醫同小說家有咩分別?
咩叫熱氣?
咩叫五行金木水火土?
點解打J會腎虧? 腎同射精有咩關係?

Jed

跟機

會唔會戒到冇性欲

戒到60歲都會有

打個j定下驚先啦

痾尿有泡已經十幾年，ching點睇

一定唔止咁少症狀
睇戒為良藥

肝腎不嬲都喺極度重要，呢兩個器官衰竭你就死硬

腎差就會影響五臟一齊差
所以戒J好重要
所以依家咁多毒撚就係因為打j

咁你依家有無女朋友？

如果我係你條女 一定日日搞鳩你 睇你有無咁好定力

不過我諗我都要戒

舊時皇帝都有養腎，咪又係早死

會
有樣嘢叫廢用性陽萎

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

古代人們及醫學對於自慰多視為禁忌或邪惡︰西方古代視自慰為可怕的惡習，多做更會奪人性命，古代西醫有觀點指自慰是一種必須治療的病症，亦有醫生認為「最後會發瘋並且自殺」；中國古代就相傳「一滴精十滴血」，所以視為陋習，古代中醫亦有男性自慰有礙健康甚至導致性功能障礙的說法。現代大部份人對於自慰這一行為認為十分普通及正常的行為，亦沒有什麼不道德或不潔的想法，現代西方醫學亦認為自慰只要適可而止及著重衛生，對身體是無害。不過現在仍有不少思想保守、抱有原教旨主義的人，認為自慰是「傷身」、「不潔」、「不道德」及「邪惡」的一回事。

咩年代

九色鹿

腎病早期多為疲勞、乏力，眼臉浮腫、顏面蒼白、尿中有大量泡沫、排尿疼痛或困難。接下來會產生食慾減退、噁心嘔吐、腰痛、夜尿頻繁、全身水腫、血壓升高、呼氣帶尿味、骨痛、皮膚瘙癢、肌肉震顫、手腳麻木、反應遲鈍等。如果嚴重了，上述各種症狀繼續加重，同時會導致心、肝、肺等多臟器功能衰竭

好中

戒左兩年左右 上黎懺悔 因為起左強烈色心

首先因為戒因唔係完全因為自覺（戒因係因為之前太沉迷淫邪 導致身體出現左直接既傷害所以戒到）

所以都好容易破番戒 只要有啲淫邪既機遇遇到

話說依個機遇係因為工幹有啲女同事

有一個似乎幾鍾意我 不時會諗起一啲淫邪既畫面

頭先半睡半醒之中差啲把持唔住繼續沉倫係性幻想

好彩覺到念，抽離番

依家先突然發現左戒左兩年後既唔同

個人真係精神左好多同埋正氣&大膽左好多

一醒起兩年前果種感覺

真係警惕左我唔可以鬆懈 要主動睇番多啲戒文

加油戒Ｊ就係重生，脫毒

可以點補腎

最近先驗完腎，好正常

幫推

戒就得

精神/心理會否影響

會

你信樓主d謬論嘅話肯定會

諗好耐都唔知想點

除咗戒丁仲有咩可以保腎？

蘇永康識黎都無用